% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass[summary]{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{誤答選択肢を考え合う活動を取り入れた作問学習支援システムの開発} % タイトル
% 梗概の場合 affiliation（所属），date（日付），email（メールアドレス）不要
\studentid{1732089} % 学生番号
\author{杉本 哲史} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）

% 梗概の場合はabstract, keyword不要

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
大学の講義では学ぶ知識の専門性が高く，講義の仕方も教科書の一部を抜粋して学んだり，教授者が作成した資料を使用して学ぶことが多い．そのため，試験勉強に適した問題集などが少ない．本研究では，学習者の理解を深めることと，学習に利用できる問題を増やすことを目的として，学習者が自ら問題を作成する作問学習に着目した．学習者には，手軽に多くの問題を繰り返し解くことができる，専門用語などの単語学習を対象とした多肢選択問題を作問させる．\cref{Fig: 問題例}に問題の例を示す．

本研究では，学習者が作成した問題を，類似した問題を作成した学習者で構成されるグループ内で相互評価したあと，全ての学習者が繰り返し解くことができるシステム（以下，本システム）を開発する．本システムでは，学習者がはじめに一問一答形式の問題を作成し，相互評価の際にグループ内の学習者が解答と評価を行う．さらに，この問題を多肢選択問題にしたときの誤答選択肢の候補を考え，作問した学習者に共有する．次に，自身が作成した問題の修正をする．このときに，相互評価を行った学習者の誤答と共有された誤答選択肢の候補を参考にして，一問一答形式の問題を多肢選択問題に書き換える．この方法によって，多肢選択問題の選択肢に明らかな誤答選択肢が減り，より適切な選択肢をもつ問題を作成できると考える．
\begin{figure}[htb]
    \centering % 中央そろえ
    % 下の\linewidthを0.5\linewidthのようにすると，幅が狭くなる
    \includegraphics[width=\linewidth]{問題例.png} \caption{作成する問題例}
    \label{Fig: 問題例}
\end{figure}

\section{研究方法}
本システムを用いた学習の流れについて述べる．
はじめに，教授者は科目を登録し，その科目の中で作問学習を実施する授業を登録する．
学習者は以下の学習フェーズ(1)〜(3)を順に進める．
また，学習フェーズの切り替えは，教授者が行う．

\begin{enumerate}
    [(1)]
    \item 問題作成\\
    学習者は登録された科目と授業を選択し，授業の内容をもとに一問一答形式の問題を作成する．
    \item グループでの相互評価\\
    教授者が学習フェーズを(2-1)に切り替えると，システムがフェーズ(1)で作成された問題間の類似度を算出し，類似度が高い問題を作成した学習者によるグループを作成する．\\
        (2-1)問題解答・コメント　学習者は，同じグループの学習者が作成した問題に解答する．ここでの誤答はフェーズ(2-2)で使用される．また，問題に対する修正点があればコメントを投稿する．さらに，その問題を多肢選択式にしたときの誤答選択肢の候補を考え，投稿する．\\
        (2-2)問題訂正　フェーズ(2-1)で得られた誤答や，投稿されたコメント，誤答選択肢の候補を参考にして，自身が作成した問題を多肢選択式の問題に修正し，正答を1つと誤答選択肢をいくつか作成する．\\
        (2-3)評価　グループ内の学習者が作成した多肢選択式の問題を，5段階で評価する．
    \item 問題解答・評価閲覧\\
    教授者が学習フェーズを(3)に切り替えると，システムがフェーズ(2-2)で作成された問題を，フェーズ(2-3)での評価に基づき，高評価の問題とその他の問題に分けて，同じ授業を受けている全ての学習者に共有する．
    各学習者は，共有された問題を繰り返し解く．修正が必要な問題があれば修正依頼を出すことができる．また，学習者は自分が作成した問題の平均評価を閲覧する．また，問題の修正依頼があれば，問題を修正する．
\end{enumerate}

\section{おわりに}
本研究では試験勉強で問題を解く際に，適した問題集が少ないという問題に対して，多肢選択問題の誤答選択肢を考え合う活動を取り入れた作問学習支援システムを開発することで解決を試みた．本研究ではフェーズ(2-1)の問題解答までの画面と作問機能を実装した．しかし，他の画面や機能については実装できておらず，評価実験も行っていない．今後は，システムの開発の続きと評価実験を行う必要がある．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
% \bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
% \bibliography{library}
\end{document}